%% ==============================================================
%% SKV Manual von Oliver Borm, Andrea Bader, Balint Balassa, Florian Mayer  
%% steht unter einer Creative Commons Namensnennung - Weitergabe 
%% unter gleichen Bedingungen 3.0 Deutschland Lizenz.
%% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/de/
%% ==============================================================

\documentclass[11pt,a4paper]{report}
\usepackage{ifpdf}                   %% falls mit pdflatex kompiliert wird

\usepackage{ucs}
\usepackage[utf8x]{inputenc}                    %% Tex Dokumente werden in UTF-8 Kodierung erkannt

\usepackage[T1]{fontenc}                         %% Zeichensatz mit Umlauten
\usepackage{textcomp}                            %% zusï¿½zliche Symbole fr T1 Schriften
\usepackage{lmodern}

%\usepackage[lflt]{floatflt}                     %% Textfluss um Bilder
\usepackage{amsmath,amssymb}                     %% Symbole und Umgebungen aus AMSTeX
\usepackage[german]{babel}                       %% BABEL -> deutsch
\usepackage{parskip}                             %% parindent=0 / parskip
\usepackage{fancyhdr}                            %% Eigene Überschriften
\usepackage[hang,bf]{caption}                    %% Formatierung der Bildunterschriften
\usepackage{listings}                            %% Fürs einbinden von Listings
% \usepackage{fancyvrb}                           %% Formatierung für Listings
\newfont{\schwell}{schwell}			 %% Sütterlin Schrift
\usepackage{undertilde}                          %% Tilde unter ein Symbol
\usepackage[all]{xy}				 %% xy-Grafiken
\usepackage{mflogo}                             %Metafon Logo
\usepackage{struktex}
\usepackage[listofformat=simple]{subfig}         %Mehrere Bilder in einem mit Untertitel
%\usepackage{dcolumn}                            % Zahlen in Tab auf Dez. Punkt ausrichten
\usepackage[german,intoc]{nomencl}
\makenomenclature

\ifpdf
    \usepackage[pdftex,final]{graphicx}               % Final <-> Draft
    \usepackage[pdftex]{color}
%     \usepackage[pdftex]{thumbpdf}
    \usepackage[pdftex,unicode]{hyperref}
    \graphicspath{{bilder_pdf/}}                         %% Pfad fuer einzubindende Graphiken
    \usepackage{ucshyper}
\else
    \usepackage[dvips,final]{graphicx}
    \usepackage[ps2pdf]{thumbpdf}
    \usepackage[ps2pdf, breaklinks = true, pdfborder ={0 0 0}]{hyperref}
    \graphicspath{{bilder_ps/}}                         %% Pfad fuer einzubindende Graphiken
\fi


\usepackage{datetime}
\newdateformat{isodate}{\THEYEAR-\twodigit{\THEMONTH}-\twodigit{\THEDAY}}

\hypersetup{unicode,breaklinks = true, pdfborder ={0 0 0},pdftitle={SKV Manual},pdfauthor={Balint Balassa}, pdfsubject={Dokumentation}}
\usepackage{hypcap}

% \captionsetup[subfigure]{labelformat=simple,labelsep=colon}

%% In der subeqn.sty muss der String "subequations" nach "subequation" umgeändert werden, ansonsten kollidert das Paket mit amsmath!!!
% \usepackage{subeqn}                              %% sublabel

%% === Nomenklatur ===
%% === Definition der Untergruppen ===
\RequirePackage{ifthen}
\renewcommand{\nomgroup}[1]{%
  \ifthenelse{\equal{#1}{V}}{\item[\textbf{Physikalische Größen}]}{%
    \ifthenelse{\equal{#1}{I}}{\item[\textbf{Indizes}]}{%
      \ifthenelse{\equal{#1}{M}}{\item[\textbf{Parameter}]}{%
        \ifthenelse{\equal{#1}{D}}{\item[\textbf{Dimensionslose Kennzahlen}]}{%
          \ifthenelse{\equal{#1}{K}}{\item[\textbf{Konstanten}]}{}}}}}}

% V - Variablen
% I - Indizes
% M - Modell Parameter
% D - Dimensionslose Kennzahlen

% K - Konstanten
% U - Über- und Unterstreichungen; Sub- und Superskript (Hoch- und Tiefstellung); Multiindex
% Befehl zum Erstellen der Input der Datei von nomencl (für weitere Fragen -> RTFM): makeindex '%S.nlo' -s nomencl.ist -o '%S.nls'

%% === Anwendungbeispiel ===
% \nomenclature[ga]{$\alpha$}{Konstante}
% \nomenclature[ix]{$x$}{Index}

%% ====================================
%%         Einzubindende Dateien 
%% ====================================

% \includeonly{kap01, kap02, kap03, kap04, anhang, anhang02, anhang03}

%% =================
%%   Seiten-Layout
%% =================

\oddsidemargin    0.8cm                           %% Anpassung DIN A4-Format (symmetrisch)
\evensidemargin   0.0cm                           %% Anpassung DIN A4-Format (symmetrisch)
\topmargin      -1.0cm         
\textheight     24.0cm
\textwidth      14.6cm
\fboxsep         2.0ex                           %% Rahmenabstand fr Frameboxen
\setlength{\jot}{\baselineskip}                  %% Zeilenabstand / eqnarray
\renewcommand{\baselinestretch}{1.1}             %% Zeilenabstand / Text
\renewcommand{\arraystretch}{1.2}                %% Zeilenabstand / Tabellen
\renewcommand{\thefootnote}{\fnsymbol{footnote}} %% Graphische Fussnoten (1-9)
\addtolength{\headheight}{2.0pt}                 %% Kopfzeilenhoehe (11pt+1.5pt)
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}                                       %% fancy clear all
\renewcommand{\sectionmark}[1]{}                 %% sectionmark ausschalten
\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\textit{\thechapter.\ #1}}{\textit{\thechapter.\ #1}}}                  %% eigenes Kopfzeilenformat
\fancyhead[LE,RO]{\thepage}             %% \bfseries -> fette Kopfzeilen
\fancyhead[LO]{\rightmark}              %% Vice-Versa Definition der Kopfzeilen
\fancyhead[RE]{\leftmark}               %% abh. von twoside Option

%\sloppy                                         %% lockerer Zeilenumbruch
%\flushbottom                                    %% bndige letzte Zeile
\fancypagestyle{plain}{ 
 \fancyhead{}                                    % get rid of headers on plain pages 
 \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}              % and the line 
 }
\newcommand{\clearemptydoublepage}{\newpage{\thispagestyle{empty}\cleardoublepage}}
\newcommand{\stackler}[2]{\mathrel{\mathop{#1}\limits_{#2}}} 
\newcommand{\stackreller}[3]{\mathrel{\mathop{#2}\limits^{#1}\limits_{#3}}}


\numberwithin{equation}{section}		%% Durchnummerierung der Gleichungen nach sections.

%% ==================================
%%   Verzeichnistiefe bis 1.2.3(.4)
%% ==================================

\setcounter{secnumdepth}{3}                     %% Verzeichnistiefe 1.1.1
\setcounter{tocdepth}{3}                        %% Verzeichnistiefe im TOC
%\newcommand{\myparagraph}[1]%%                 %% 1.2.3.4 Unterabschnitt
%{\paragraph{#1}~\par\smallskip}
%\newcommand{\mysparagraph}[2]%%                %% 1.2.3.4 Unterabschnitt
%{\paragraph[#1]{#2}~\par\smallskip}

%% ==========================
%%   Anordnung Gleitobjekte
%% ==========================

\setcounter{totalnumber}{4}
\setcounter{topnumber}{1}
\setcounter{bottomnumber}{1}
\renewcommand{\topfraction}{1.0}
\renewcommand{\bottomfraction}{1.0}
\renewcommand{\textfraction}{0.0}

%% ==============
%%   Referenzen
%% ==============

\newcommand{\abref}[1]{\textit{Abb.\hspace{1mm}\ref{#1}\hspace{1mm}}}
%\newcommand{\abref}[1]{\textit{Fig.\hspace{1mm}\ref{#1}\hspace{1mm}}}
\newcommand{\glref}[1]{\textit{Gl. \hspace{1mm}(\ref{#1})\hspace{1mm}}}
\newcommand{\kapref}[1]{\textit{Kap. \hspace{1mm}\ref{#1}\hspace{1mm}}}
\newcommand{\anref}[1]{\textit{Anhang \hspace{1mm}\ref{#1}\hspace{1mm}}}
\newcommand{\mycite}[2]{\textsc{#1}~\cite{#2}}

%% ================================================================
%%   Umbenennungen (babel) (siehe LaTeX-Begleiter, Abschn. 9.2.3)
%% ================================================================

\addto\extrasgerman{\renewcommand{\figurename}{Abb.}}
%\addto\extrasitalian{\renewcommand{\figurename}{Fig.}}

%% ====================================
%%         Trennungskorrekturen
%% ==================================
%\hyphenation{aero-dy-na-misch dick-sten Na-sen-ab-run-dung Strom-li-nien-krüm-mungs-ver-fah-rens}
%\hyphenation{Ka-nal-tren-nung}

%% ===========================
%%   Standard - Definitionen
%% ===========================

%% --------------
%%  Abkuerzungen
%% --------------

\newcommand{\ds}{\displaystyle}                     %% displaystyle - Kurzform
\newcommand{\ts}{\textstyle}                        %% textstyle    - Kurzform
\newcommand{\st}{\scriptstyle}                      %% scriptstyle  - Kurzform
\newcommand{\be}{\begin{equation}}                  %% equation - Umgebung
\newcommand{\ee}{\end{equation}}
\newcommand{\bea}{\begin{eqnarray}}                 %% eqnarray - Umgebung
\newcommand{\eea}{\end{eqnarray}}
\newcommand{\bean}{\begin{eqnarray*}}               %% eqnarray* - Umgebung 
\newcommand{\eean}{\end{eqnarray*}}
\newcommand{\tc}[1]{\raisebox{0.25pt}{\textcircled{\raisebox{-0.25pt}{\scriptsize #1}}}}%
\newcommand{\dl}[1]{\underline{\underline{{#1}}}}   %% Ergebnis unterstreichen

%% --------
%%  Listen 
%% --------

\newcommand{\bl}{\begin{list}{\textbullet}%         %% kleine Aufzaehlung/Liste
{\topsep0pt\partopsep0pt\itemsep0pt\parsep0pt\leftmargin1.5em\labelwidth1em\labelsep0.5em}}
\newcommand{\el}{\end{list}}

%% ----------------------------
%%  Mathematische Definitionen 
%% ----------------------------

\newcommand{\dint}[1]%                                     %% Doppelintegral
{\int\!\!\!\int\limits_{\!\!\!\!\!\!#1}} 
\newcommand{\cint}%                                        %% Cauchy-Integral
{\ensuremath{\makebox[0pt][l]{\hspace{0.4ex}\textit{C}}\int\limits}}
\newcommand{\ud}{{\mathrm{d}}}                        %% Rotation
\newcommand{\rot}{{\mathrm{rot}\:}}                        %% Rotation
\newcommand{\divg}{{\mathrm{div}\:}}                       %% Divergenz
\newcommand{\grad}{{\mathrm{grad}\:}}                      %% Gradient
\newcommand{\arccot}{{\mathrm{arccot}\:}}                  %% Arccot
\newcommand{\const}{{\mathit{const.}}\:}                   %% Konstante 1
\newcommand{\konst}{{\mathit{konst.}}\:}                   %% Konstante 2
\newcommand{\Konst}{{\mathit{K\!onst.}}\:}                  %% Konstante 3
\newcommand{\krit}{{\mathit{krit}}\:}                      %% Index krit
\newcommand{\maxi}{{\mathit{max}}}                         %% Index: max
\newcommand{\mini}{{\mathit{min}}}                         %% Index: min
\newcommand{\Bezug}{{\mathit{B\!ezug}}}                    %% Index: Bezug
\newcommand{\Ma}{{\ensuremath{\mathit{M\!\!\!\:a}}}}       %% Ma:Mach-Zahl
\newcommand{\Rey}{{\ensuremath{\mathit{R\!e}}}}            %% Re:Reynolds-Zahl 
\newcommand{\Mnase}%
{{\ensuremath{M_{\mathit{N\!\!\!\:a\!\!\:s\!\!\:e}}}}}     %% M_Nase
\newcommand{\cmnase}%
{{\ensuremath{c_{m_{\mathit{N\!\!\!\:a\!\!\:s\!\!\:e}}}}}} %% c_{m_Nase}
\newcommand{\cMnase}%
{{\ensuremath{c_{M_{\mathit{N\!\!\!\:a\!\!\:s\!\!\:e}}}}}} %% c_{M_Nase}
\newcommand{\phid}{\ensuremath{\varphi_{\raisebox{-2pt}{\makebox[1.5ex][r]{$\scriptscriptstyle 1\mathrm{D}$}}}}}
\newcommand{\phidd}{\ensuremath{\varphi_{\raisebox{-2pt}{\makebox[1.5ex][r]{$\scriptscriptstyle 2\mathrm{D}$}}}}}
%\newcommand{\df}{\ensuremath{\delta\!f}}

%% Logos's fr PostSript und Nurbs
\newcommand{\PSi}{\textsc{PostScript }}
\newcommand{\nurbs}{$\mathcal{NURBS}$ }

%% ------------------------------------
%%        Einheiten/Abkuerzungen
%% ------------------------------------

\newcommand{\mum}{\,\mathit{\mu m}}
\newcommand{\nm}{\,\mathit{nm}}
\newcommand{\ms}{\,\mathit{m/s}}
\newcommand{\mm}{\,\mathit{mm}}
\newcommand{\cm}{\,\mathit{cm}}
\newcommand{\mW}{\,\mathit{mW}}
\newcommand{\Pa}{\,\mathit{Pa}}
\newcommand{\K}{\,\mathit{K}}
\newcommand{\Pbar}{\,\mathit{bar}}
\newcommand{\kN}{\,\mathit{kN}}

%% ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
%% =================================================  Dokument  =======================================================
%% ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

\begin{document}

%% ====================================================
%%  **********          Titelseite          **********
%% ====================================================

\begin{titlepage}
 \input{titelseite}
\end{titlepage}

\clearemptydoublepage

%% ============================================================
%%  **********          Inhaltsverzeichnis          **********
%% ============================================================
%
   \pagenumbering{roman}
   \setcounter{page}{2} 

    {\renewcommand{\baselinestretch}{0.75}    %% Zeilenabstand / TOC
      \small\normalsize                        %% neuen Zeilenabstand aktivieren
      \tableofcontents
      \clearpage
    }

%% =====================================================
%%  **********      Abbildungsverzeichnis    **********
%% =====================================================
%
%
    {\renewcommand{\baselinestretch}{0.75}  
      \small\normalsize                        %% neuen Zeilenabstand aktivieren
      \listoffigures
      \addcontentsline{toc}{chapter}{Abbildungsverzeichnis}
      \clearpage
    }

%% =====================================================
%%  **********         Symbol-Liste          **********
%% =====================================================
%
% 
% 
   {\renewcommand{\nomname}{Nomenklatur}
   \markboth{\MakeUppercase{\nomname}}{\MakeUppercase{\nomname}}
   \printnomenclature[2.0cm]
      \clearemptydoublepage
   }
% 
%
%% ============================================================
%%  **********                Kapitel               **********
%% ============================================================
%

\pagenumbering{arabic}\setcounter{page}{6}


\include{kap01}  %%
\include{kap02}  %% 
\include{kap03}
\include{kap04} 
\include{kap05} 
\include{kap06} 
\include{kap07} 
%% Das muss auch eingefügt werden, ansonsten ist die Nomenklatur leer.
\include{symbole}  %%

%
%% ============================================================
%%  **********                Anhang                **********
%% ============================================================
%
\begin{appendix}
\include{anhang}          %% Herleitung der Druck-DGL
\end{appendix}

%% =====================================================
%%  **********      Literaturverzeichnis      **********
%% =====================================================
%
   \bibliographystyle{alphadin}
   \bibliography{haupt} 
   \addcontentsline{toc}{chapter}{Literaturverzeichnis}
\end{document}

%%
%% =============================================== End  Dokument  =====================================================
%%
